<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ProjectPlan name="Savvy Savings Tracker App">
    <Summary>
        Kế hoạch phát triển ứng dụng front-end theo dõi tiết kiệm và mục tiêu tài chính bằng React.
    </Summary>
    
    <Phase id="0" title="Nền Tảng &amp; Thiết Lập (Foundation &amp; Setup)">
        <Objective>Tạo ra một môi trường làm việc sạch sẽ và có cấu trúc tốt, sẵn sàng để phát triển.</Objective>
        <Tasks>
            <Task id="0.1">
                <Title>Khởi tạo dự án React</Title>
                <Purpose>Tạo ra bộ khung sườn cơ bản cho ứng dụng.</Purpose>
                <Action>Sử dụng công cụ Vite để tạo một dự án React mới.</Action>
            </Task>
            <Task id="0.2">
                <Title>Dọn dẹp và cấu trúc thư mục</Title>
                <Purpose>Tổ chức code một cách logic để dễ dàng tìm kiếm và bảo trì.</Purpose>
                <Action>Xóa các file mặc định không cần thiết. Tạo cấu trúc thư mục: src/components, src/assets, src/styles.</Action>
            </Task>
            <Task id="0.3">
                <Title>Thiết lập Styling cơ bản</Title>
                <Purpose>Đảm bảo ứng dụng có một giao diện nhất quán ngay từ đầu.</Purpose>
                <Action>Tạo file CSS chung để reset style và định nghĩa các biến màu sắc, font chữ.</Action>
            </Task>
        </Tasks>
    </Phase>

    <Phase id="1" title="Lõi Dữ Liệu &amp; Giao Diện Tĩnh (Data Core &amp; Static UI)">
        <Objective>Định hình cấu trúc dữ liệu và xây dựng giao diện tĩnh từ dữ liệu giả (mock data).</Objective>
        <Tasks>
            <Task id="1.1">
                <Title>Định hình cấu trúc dữ liệu</Title>
                <Purpose>Xác định rõ các thông tin cần lưu trữ cho 'Saving' và 'Goal'.</Purpose>
                <Action>Thiết kế cấu trúc object cho một khoản tiết kiệm (id, amount, description, date) và một mục tiêu (id, title, targetAmount).</Action>
            </Task>
            <Task id="1.2">
                <Title>Tạo dữ liệu giả (Mock Data)</Title>
                <Purpose>Có dữ liệu để hiển thị lên UI mà không cần logic phức tạp.</Purpose>
                <Action>Trong file App.jsx, tạo hai mảng dữ liệu giả cho savings và goals.</Action>
            </Task>
            <Task id="1.3">
                <Title>Xây dựng các Component tĩnh</Title>
                <Purpose>Tạo ra các thành phần giao diện nhỏ, có thể tái sử dụng.</Purpose>
                <Action>Tạo các component: GoalCard.jsx, SavingHistoryItem.jsx, AddButton.jsx.</Action>
            </Task>
            <Task id="1.4">
                <Title>Lắp ráp Giao diện chính</Title>
                <Purpose>Dựng lên màn hình chính của ứng dụng từ các component đã tạo.</Purpose>
                <Action>Trong App.jsx, sử dụng phương thức .map() để hiển thị danh sách các GoalCard và SavingHistoryItem từ dữ liệu giả.</Action>
            </Task>
        </Tasks>
    </Phase>

    <Phase id="2" title="Thổi Hồn cho Ứng Dụng (Adding State &amp; Interactivity)">
        <Objective>Làm cho ứng dụng trở nên "sống động" bằng cách quản lý trạng thái và xử lý sự kiện người dùng.</Objective>
        <Tasks>
            <Task id="2.1">
                <Title>Quản lý State với React Hooks</Title>
                <Purpose>Chuyển từ dữ liệu giả sang trạng thái động của ứng dụng.</Purpose>
                <Action>Sử dụng hook useState trong App.jsx để quản lý mảng savings và goals.</Action>
            </Task>
            <Task id="2.2">
                <Title>Xây dựng Chức năng 'Add Saving'</Title>
                <Purpose>Cho phép người dùng thêm một khoản tiết kiệm mới.</Purpose>
                <Action>Tạo Modal, Form và viết hàm xử lý logic để thêm một khoản tiết kiệm mới vào state.</Action>
            </Task>
            <Task id="2.3">
                <Title>Tính toán và cập nhật thanh tiến trình</Title>
                <Purpose>Phản ánh đúng tiến độ tiết kiệm trên các GoalCard.</Purpose>
                <Action>Viết logic tính tổng tiền tiết kiệm và truyền xuống component GoalCard để tính toán phần trăm hoàn thành.</Action>
            </Task>
            <Task id="2.4">
                <Title>Xây dựng Chức năng 'Add Goal'</Title>
                <Purpose>Cho phép người dùng thêm mục tiêu mới.</Purpose>
                <Action>Tạo Modal, Form và viết hàm xử lý logic để thêm một mục tiêu mới vào state.</Action>
            </Task>
            <Task id="2.5">
                <Title>Xây dựng Chức năng Xóa</Title>
                <Purpose>Cho phép người dùng xóa một khoản tiết kiệm đã nhập sai.</Purpose>
                <Action>Viết hàm xử lý logic xóa một item khỏi mảng savings bằng cách sử dụng id và phương thức .filter().</Action>
            </Task>
        </Tasks>
    </Phase>
    
    
    <Phase id="3" title="Hoàn Thiện &amp; Tối Ưu (Polishing &amp; Optimizing)">
        <Objective>Cải thiện trải nghiệm người dùng và làm cho ứng dụng trở nên chuyên nghiệp hơn.</Objective>
        <Tasks>
            <Task id="3.1">
                <Title>Hiển thị thông báo động viên</Title>
                <Purpose>Tạo sự tương tác thú vị sau khi người dùng thêm một khoản tiết kiệm.</Purpose>
                <Action>Tạo state để lưu trữ và hiển thị một thông báo động viên trên màn hình chính.</Action>
            </Task>
            <Task id="3.2">
                <Title>Lưu dữ liệu vào Local Storage</Title>
                <Purpose>Giúp người dùng không bị mất dữ liệu khi tải lại trang.</Purpose>
                <Action>Sử dụng hook useEffect để tự động lưu và tải state từ localStorage của trình duyệt.</Action>
            </Task>
            <Task id="3.3">
                <Title>Tinh chỉnh CSS và Responsive</Title>
                <Purpose>Đảm bảo ứng dụng trông đẹp mắt và hoạt động tốt trên mọi kích thước màn hình.</Purpose>
                <Action>Rà soát lại toàn bộ CSS, sử dụng Flexbox/Grid và Media Queries để tối ưu hóa giao diện cho mobile-first.</Action>
            </Task>
        </Tasks>
    </Phase>
</ProjectPlan>